<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>qnub's blog</title><link>http://qnub.me/</link><description></description><atom:link href="http://qnub.me/feeds/blog.rss.xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Sun, 21 Jun 2015 13:30:00 +0600</lastBuildDate><image><title>qnub's blog</title><url>http://qnub.me/favicon.png</url><link>http://qnub.me</link></image><item><title>Watch Dogs</title><link>http://qnub.me/2015/06/2015-06-21-watch-dogs.html</link><description>&lt;img alt="Watch Dogs" src="http://qnub.me/images/blog/watch-dogs.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Watch Dogs&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;пройден.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;s&gt;Довольно противоречивые чувства остались по завершении игры…&lt;/s&gt; На самом деле нет — игра просто&amp;nbsp;великолепна!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Редкий случай когда подумываю прикупить &lt;span class="caps"&gt;DLC&lt;/span&gt; полсле прохождения (но далеко не факт, что сделаю это, &lt;a href="http://qnub.me/2015/06/2015-06-19-metal-gear-solid-v-ground-zeroes.html"&gt;как всегда&lt;/a&gt;). Решил написать про неё, поскольку решительно не понимаю за что её хают! Игра просто отличная от начала и до конца. Вмеру сложная, про хакеров и с различными путями выполнения целей. Хакерская атмосфера очень понравилась (если что — мой любимый фильм про хакеров: «Хакеры», так что если ваш нет, то тут наверное стоит завершить&amp;nbsp;чтение).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Возможно игра стала очередной жертвой завышенных ожиданий, но мои ожидния она вполне оправдала. Собственно я даже не знаю есть ли в ней что-то, что мне не понравилось. Не могу вспомнить, видимо хорошая игра, а учитывая, что сейчас на неё везде скидки — просто&amp;nbsp;великолепная!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В общем, что не понравилось не помню, а вот понравилось почти всё. Теперь в других «стелсах» остро нехватает системы доступа через видеокамеры (или какой-нибудь альтернативный удалённый вариант) — высокие технологии расслабляют… Миниигра со взломом сети — по-моему очень к месту, а результаты «подглядывания» за рядовыми жителями иной раз дико доставляют. Особенно запомнился чувак который, напевая что-то под нос, распиливал&amp;nbsp;труп.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Неплохо освежают миссии где надо дистанционно вывести человека из опасного места. Также бодрят другие игроки, котрые периодически пытаются вас взломать. Отказаться от этой опции нельзя, как я понял. Иногда это немного обескураживает, когда ты пытаешься взломать целевой объект и в этот момент тебя самого ломают, и надо всё бросать и обезвреживать выпендрёжника… Но оказывается достаточно весело потом завалить «умника», который решил помешать «самому мне!» Вобщем игра очень&amp;nbsp;хороша.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Может не так огромна как &lt;strong&gt;&lt;span class="caps"&gt;GTA&lt;/span&gt; V&lt;/strong&gt; (чего, видимо, от неё ожидали), но точно не плоха. А, вот как раз к &lt;strong&gt;&lt;span class="caps"&gt;GTA&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;, у меня, таки, есть куча претензий… Где-то я читал обзор, что вроде как в &lt;strong&gt;Watch Dogs&lt;/strong&gt; нельзя делать каких-то очевидных вещей, которые можно делать в &lt;strong&gt;&lt;span class="caps"&gt;GTA&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; — хочу сказать, что ровно тоже самое справедливо и в обратном направлении! Да, ещё слышал про даунгрейд графики, но, положа руку на сердце, это аргумент для тех случаев когда вам больше не к чему&amp;nbsp;придраться…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В общем если вам нравится ИТ тематика (а более ИТшной игры я пока не припомню) и вы не ожидаете от игры чего-то сверхъестевенного — думаю это очень неплохое вложение денег в развлечение себя&amp;nbsp;любимого(ой).&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">qnub</dc:creator><pubDate>Sun, 21 Jun 2015 13:30:00 +0600</pubDate><guid>tag:qnub.me,2015-06-21:2015/06/2015-06-21-watch-dogs.html</guid><category>game</category><category>ps4</category><category>watch dogs</category></item><item><title>Metal Gear Solid V: Ground Zeroes</title><link>http://qnub.me/2015/06/2015-06-19-metal-gear-solid-v-ground-zeroes.html</link><description>&lt;img alt="Metal Gear Solid V: Ground Zeroes" src="http://qnub.me/images/blog/mgs-v-gz.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Metal Gear Solid V: Ground Zeroes&lt;/strong&gt; пройден (в 4 часа утра примерно за 2,5&amp;nbsp;часа)&amp;#8230;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Довольно противоречивые чувства остались по завершении игры… Везёт мне на &lt;a href="http://qnub.me/2015/02/2015-02-22-the-order-1886.html"&gt;такие игры в последнее время&lt;/a&gt;. Стоит сразу оговориться, что &lt;strong&gt;&lt;span class="caps"&gt;MGS&lt;/span&gt; V: &lt;span class="caps"&gt;GZ&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; это мой первый &lt;strong&gt;&lt;span class="caps"&gt;MGS&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; (как и &lt;strong&gt;&lt;span class="caps"&gt;PS4&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; — моя первая &lt;strong&gt;&lt;span class="caps"&gt;PS&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В общем первая мысль когда я увидел титры — шок: «Как?! Уже?!» После чего полез в онторнет — да, уже… &lt;a href="http://www.igromania.ru/articles/227040/CHto_est_v_Metal_Gear_Solid_V_Ground_Zeroes.htm"&gt;Эта статья&lt;/a&gt; проясняет ситуацию, но это немного не для меня. Недавно я понял, что больше всего мне нравися играть в игры ради сюжета. Такие большие и красивые (хотя и не всегда) ААА штуки. Интерактивное кинцо, так скажем. Ну и ещё в &lt;strong&gt;«Heroes of the Storm»&lt;/strong&gt;. Я, после того как ушёл спать, пытался и не смог вспомнить таких сюжетных игр, которые бы я переигрывал или покупал &lt;span class="caps"&gt;DLC&lt;/span&gt; к ним, если дополнение вышло уже после того как я игру прошёл. Сюжет завершён — игра в&amp;nbsp;архив.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Исходя из этого и того, что все &lt;span class="caps"&gt;MGS&lt;/span&gt; короткие и про перепрохождение (как оказалось), то это не для меня. Я хочу узнавать разные истории (в это трудно поверить, но у меня это не динственная игра), а не полировать одну до опупения. Так что «Metal Gear Solid V: Phantom Pain» врядли я стану&amp;nbsp;покупать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С одной стороны возникают мысли вроде: «А что в том краю базы?» или «Что это за новые задачи открылись после прохождения?». Но с другой понимаешь, что на винте ещё 5 игр и длиной нифига не в 1,5 часа и пока я их пройду (а я не самый торопливый игрок) выйдут новые, длинные игры… По-этому я не перепрохожу старые игры или не покупаю &lt;span class="caps"&gt;DLC&lt;/span&gt; которые не успели выйти пока я не прошёл основную&amp;nbsp;часть.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Правда говорят есть «сюжетные &lt;span class="caps"&gt;DLC&lt;/span&gt;» которые добавляют в игру «аж» 1,5-2 часа геймплея… Но меня гложат смутные сомнения, что в 1,5 часа они умудрились засунуть «сюжет»… Максимум что-то вроде того же «&lt;span class="caps"&gt;MGS&lt;/span&gt; V: &lt;span class="caps"&gt;GZ&lt;/span&gt;» и это подтверждается теми дополнениями, которые я успевал купить — ничего разительного или переворачивающего сознание, как сама игра и её сюжет они не привносят. Так, пара сайд квестов. Так что таким дополнениям я пока говорю: «Не сегодня». Ведь в это время появляются новые, большие&amp;nbsp;игры!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Да, да, я понял, что «&lt;span class="caps"&gt;MGS&lt;/span&gt; V: &lt;span class="caps"&gt;GZ&lt;/span&gt;» это не игра, а один уровень, но он позволяет понять чего ожидать от грядущей полноценной игры, ну и заставляет погуглить, что такое &lt;span class="caps"&gt;MGS&lt;/span&gt; вообще, и надо ли оно тебе… После прохождения у меня выдало «6% пройдено» (даже в этом, можно сказать крошечном, по меркам «обычных» игр мирке). Понимаете, я прошёл игру и увидел 6% контента. Когда я прошёл «&lt;span class="caps"&gt;GTA&lt;/span&gt; V» (а делал я это больше пары месяцев) то я освоил 60,8%. После этого я её не запускал (сейчас вот запустил проверить прогресс)… Можно предположить, что в «&lt;span class="caps"&gt;MGS&lt;/span&gt; V: &lt;span class="caps"&gt;PP&lt;/span&gt;» я увижу процентов 8-10. Наверняка это кого-то может порадовать, вроде: «Ого, сколько ещё в неё можно играть!», но не меня. У меня будет мысль: «3.14здец, прошлась за 2 дня, да ещё и не увидел нифига как оказалось, а тут ещё &lt;strong&gt;FarCry 4&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Tomb Raider&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Infamous&lt;/strong&gt; 2 штуки и мелочёвки всякой мешок даже не запускались. Только деньги на ветер&amp;nbsp;выкинул».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я не хочу сказать, что &lt;span class="caps"&gt;MGS&lt;/span&gt; дерьмо, наоборот, было безумно интересно и очень круто! Но зкончилось очень быстро и такой подход точно не для всех. Остаточные ощущения сейчас, кстати, не назвать отрицательными и не буду зарекаться, что у полноценного, грядущего &lt;span class="caps"&gt;MGS&lt;/span&gt; нет шансов, но они не очень большие, скорее всего он всё же будет куплен на распродаже и будет ждать затишья между релизами других игр… И кто знает, может потом я напишу как сильно я шибался на его&amp;nbsp;счёт…&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">qnub</dc:creator><pubDate>Fri, 19 Jun 2015 12:30:00 +0600</pubDate><guid>tag:qnub.me,2015-06-19:2015/06/2015-06-19-metal-gear-solid-v-ground-zeroes.html</guid><category>game</category><category>ps4</category><category>metal gear solid</category><category>ground zeroes</category></item><item><title>The Order: 1886</title><link>http://qnub.me/2015/02/2015-02-22-the-order-1886.html</link><description>&lt;img alt="The Order: 1886" src="http://qnub.me/images/blog/the-order-1886-sockboy.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Order: 1886&lt;/strong&gt; или, в русском &amp;#8220;прокате&amp;#8221; &lt;strong&gt;Орден: 1886&lt;/strong&gt; свежайший эксклюзив для &lt;strong&gt;PlayStation 4&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;пройдена&amp;#8230;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Довольно противоречивые чувства остались по завершении игры, но назвать её плохой или провальной я точно не могу. Хотя я не согласен с её стоимостью :) Тот же &lt;strong&gt;&lt;span class="caps"&gt;GTA&lt;/span&gt; V&lt;/strong&gt; отбивает свои деньги с лихвой (играю уже больше месяца, хотя плотно проходить начал недавно, но всё равно она намного длиннее), а тут всего 1,5&amp;nbsp;дня&amp;#8230;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Наверное это главный минус&amp;nbsp;игры.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Графика&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Кроме прочего авторы замахнулись стать &amp;#8220;образцом для подражания в графике&amp;#8221; (где-то прочитал), а громкие заявляения автоматически влекут за собой завышенные ожидания. Да. Игра выглядит очень хорошо и идёт чрезвычайно гладко (упрямые люди оттестировали &lt;span class="caps"&gt;FPS&lt;/span&gt; и он не отклоняется от 30&amp;nbsp;кадров/сек):&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/B4ocPKdyD7Y" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Вобщем я, как человек снисходительный, к графике вообще претензий не имею. Великолепная работа со светом - он отражается от всего, от луж, от блестящих поверхностей, в том числе от деталей одежды, вроде бижутерии или оружия. &lt;strong&gt;НО!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Пероснажи не отражаются в&amp;nbsp;зеркалах!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Не понимаю почему так. Возможно из-за сложности с просчётом отражения этих самых отражений, что на самих персонажах и тем не менее факт. В стеклянной дверце шкафа вы увидите отражающийся свет фонаря в вашей руке, но не&amp;nbsp;себя.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;И!&lt;/strong&gt; Нет кругов на воде когда вы по ней идёте. Чёрт возьми, да они есть даже в &lt;strong&gt;World of Warcraft&lt;/strong&gt;!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В остальном всё супер. Даже вмятины на дирижабле остаются, когда вы спускаетесь по обшивке. Материалы одежды колышутся и фалды скользят по ступеням когда&amp;nbsp;спускаетесь&amp;#8230;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Геймплей&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Абсолютно линейный. Т.е. не линейный, рельсовый. Ни куда ни залезть, ничего не найти, всё закрыто кроме того, что нужно. Не сказать, что это плохо, просто такой способ повествования. Сюжет интересный, потому, что игру я прошёл за 2 дня. Не сказать, что он выносит мозг своими поворотами, но не сказать, что он плох. Постоянное повествование перемежается вылазками по заданиям с параллельным расследованием одного дела которое оказывается не тем чем оказывается. Сами вылазки заключается в пходе к месту, позиционных перестрелках, переодическими битвами в дужхе &lt;strong&gt;Fahrenheit&lt;/strong&gt; когда вовремя нужно жать отображаемые на экране пипки. Ну и миниигры со взломом замка и перегрузкой&amp;nbsp;электросети.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В целом всё неплохо. Некоторые бои - жёсткие и достаточно сложные замесы, некоторые - тихи прокрадывания и незаметные убийства, но выбора у вас нет. Если сказали что здесь надо тихо, то перестрелять всех из гранатомёта нельзя и&amp;nbsp;наоборот.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При такой рельсовости и упоре на повествование немного раздражают замирания персонажей в точках сохранения или их странноватое поведение, когда они отрабатывают скрипт и ещё ждут тебя какое-то время, а ты уже давно на месте :) В бою их ИИ вполне неплох, тут они ведут себя намного адекватнее и полезнее чем компьютерные соратники во многих других&amp;nbsp;играх&amp;#8230;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Финал&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Игра заканчивается неоднозначно (и рано! :) ), с явным заделом на сиквелы, но если они будут такие же короткие и за такую же цену - не думаю, что графика им поможет. Авторам стоит подумать о сериальной модели как &lt;strong&gt;Walking Dead&lt;/strong&gt; и т.д. Частые недорогие релизы с продолжением сюжета, при сохранении текущего качества их вполне ждёт успех, особенно учитывая общую свежесть идеи. Не удивлюсь если эта игра породит что-то вроде электро-панк стиля. Ещё не кибер и уже не&amp;nbsp;стим.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Посмотреть полное прохождение можно на моём &lt;a href="http://www.twitch.tv/qnub_ru/profile/past_broadcasts"&gt;Twitch канале&lt;/a&gt;, пока это не удалилось. Выгружать на &lt;strong&gt;YouTube&lt;/strong&gt; не буду (скорее всего), т.к. у твича с этим проблемы (виде застревает после первого&amp;nbsp;получаса-часа).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Мнение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Лично мне очень понравился мир и понравилась игра. Я хотел бы побольше свободы и подлиннее&amp;nbsp;сюжет.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">qnub</dc:creator><pubDate>Sun, 22 Feb 2015 02:00:00 +0600</pubDate><guid>tag:qnub.me,2015-02-22:2015/02/2015-02-22-the-order-1886.html</guid><category>game</category><category>ps4</category><category>1886</category><category>order</category><category>fahrenheit</category></item><item><title>Бесплатный хостинг на GitHub блога, сгенерированного Pelican</title><link>http://qnub.me/2015/02/2015-02-10-pelican-site-on-github.html</link><description>&lt;img alt="Бесплатный хостинг на GitHub блога, сгенерированного Pelican" src="http://qnub.me/images/blog/pelican.png"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;Исходник этого самого блога можно найти на &lt;a href="https://github.com/qnub/qnub.github.io/tree/master"&gt;GitHub&lt;/a&gt;. Здесь немного модифицирован &lt;code&gt;Makefile&lt;/code&gt; для поддержки &lt;code&gt;virtualenv&lt;/code&gt; находящегося в каталоге &lt;code&gt;.env&lt;/code&gt; в каталоге с, собственно, &lt;code&gt;git&lt;/code&gt; самого сайта. Тема разработана &lt;a href="https://github.com/temapavloff"&gt;temapavloff&lt;/a&gt;, а дизайн &lt;a href="https://ru.linkedin.com/in/yahujik/ru"&gt;yahujik&lt;/a&gt;. И то и другое немного изменено и, и то и другое в оригинале используется в нашем совместном проекте &lt;a href="http://gik.me"&gt;gik.me подкаст&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я добавил обственную версию генератора &lt;span class="caps"&gt;RSS&lt;/span&gt; который поддерживает мультимедиа аттачи (для подкаста) и в самой теме активно используются мета-данные из статей для генерации правильных &lt;a href="http://ogp.me/"&gt;Open Graph&lt;/a&gt;&amp;nbsp;тегов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Дополнительные опции в конфигурации &lt;strong&gt;Pelican&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="kn"&gt;from&lt;/span&gt; &lt;span class="nn"&gt;filters&lt;/span&gt; &lt;span class="kn"&gt;import&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;cat_name&lt;/span&gt;

&lt;span class="n"&gt;JINJA_FILTERS&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class="s"&gt;&amp;#39;cat_name&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;cat_name&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt;  &lt;span class="c"&gt;# позволяет выводить в темплейте руссифицированные имена категорий&lt;/span&gt;
&lt;span class="p"&gt;}&lt;/span&gt;

&lt;span class="c"&gt;# карта преобразования имён категорий для вышеприведённого фильтра&lt;/span&gt;
&lt;span class="n"&gt;CATEGORY_MAP&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class="s"&gt;&amp;#39;link&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;u&amp;#39;ссылки&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt;
    &lt;span class="s"&gt;&amp;#39;quote&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;u&amp;#39;цитаты&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt;
    &lt;span class="s"&gt;&amp;#39;text&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;u&amp;#39;текст&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt;
    &lt;span class="s"&gt;&amp;#39;blog&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;u&amp;#39;блог&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt;
    &lt;span class="s"&gt;&amp;#39;news&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;u&amp;#39;новости&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt;
    &lt;span class="s"&gt;&amp;#39;article&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;u&amp;#39;статьи&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt;
&lt;span class="p"&gt;}&lt;/span&gt;

&lt;span class="c"&gt;# перенос в корень сайта нужных статических файлов при генерации&lt;/span&gt;
&lt;span class="c"&gt;# CNAME содержит собственный домен сайта для использования с GitHub Pages&lt;/span&gt;
&lt;span class="n"&gt;STATIC_PATHS&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;#39;images&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;&amp;#39;extra/robots.txt&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;&amp;#39;extra/favicon.png&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;&amp;#39;extra/favicon.ico&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;&amp;#39;extra/CNAME&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;]&lt;/span&gt;
&lt;span class="n"&gt;EXTRA_PATH_METADATA&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class="s"&gt;&amp;#39;extra/robots.txt&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;#39;path&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;&amp;#39;robots.txt&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;},&lt;/span&gt;
    &lt;span class="s"&gt;&amp;#39;extra/favicon.ico&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;#39;path&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;&amp;#39;favicon.ico&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;},&lt;/span&gt;
    &lt;span class="s"&gt;&amp;#39;extra/favicon.png&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;#39;path&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;&amp;#39;favicon.png&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;},&lt;/span&gt;
    &lt;span class="s"&gt;&amp;#39;extra/CNAME&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;#39;path&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;&amp;#39;CNAME&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;},&lt;/span&gt;
&lt;span class="p"&gt;}&lt;/span&gt;

&lt;span class="n"&gt;PLUGINS&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;#39;feeds_with_media&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;]&lt;/span&gt;  &lt;span class="c"&gt;# сосбтвенно плагин, герерирующий более правильный RSS&lt;/span&gt;

&lt;span class="c"&gt;# дополнительные данные для вышеприведённого плагина&lt;/span&gt;
&lt;span class="n"&gt;FEED_IMAGE&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;&amp;#39;/favicon.png&amp;#39;&lt;/span&gt;  &lt;span class="c"&gt;# картинка фида&lt;/span&gt;
&lt;span class="n"&gt;FEED_FOOTER&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;&amp;#39;&amp;#39;&lt;/span&gt;  &lt;span class="c"&gt;# футер с копирайтом добавляется если пост в фиде содержит медиа-вложение&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Сам генератор &lt;span class="caps"&gt;RSS&lt;/span&gt; берёт информацию для вложения из мета-тегов. Если у статьи указан тег &lt;code&gt;Encolsure:&lt;/code&gt; то ссылка из этого тега будет добавлена в пост фида как ссылка на вложение, а &lt;code&gt;MIME-type&lt;/code&gt; из тега &lt;code&gt;Mime:&lt;/code&gt; будет использован для указания типа этого&amp;nbsp;вложения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Также тема поддерживает эти мета-теги добавляет соотвествующие &lt;code&gt;og:&lt;/code&gt; мета-теги в &lt;code&gt;&amp;lt;head&amp;gt;&lt;/code&gt; страницы. Туда же будет добавлен линк на картинку, если указан тег &lt;code&gt;Image:&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">qnub</dc:creator><pubDate>Tue, 10 Feb 2015 15:00:00 +0600</pubDate><guid>tag:qnub.me,2015-02-10:2015/02/2015-02-10-pelican-site-on-github.html</guid><category>github</category><category>static</category><category>pelican</category></item><item><title>Старт очередного блога</title><link>http://qnub.me/2015/02/2015-02-01-intro.html</link><description>&lt;img alt="Старт очередного блога" src="http://qnub.me/images/blog/pelican.png"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;После успешного запуска нового сайта нашего подкаста &lt;gik.me&gt; захотелось переделать свой блог, потому что мне чертовски нехватает этой банальной функции разделения постов на категории. Теги это хорошо, но категории более общий и, в то же время, юзабельный фильтр. По-этому я немного перечесал нашу тему от подкаста и сделал себе бложек всё на том же &lt;a href="http://getmelican.com"&gt;пеликане&lt;/a&gt;, только с хостингом на &lt;a href="https://help.github.com/categories/20/articles"&gt;GitHub&lt;/a&gt; ибо бесплатно и&amp;nbsp;быстро.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">qnub</dc:creator><pubDate>Tue, 10 Feb 2015 12:06:00 +0600</pubDate><guid>tag:qnub.me,2015-02-10:2015/02/2015-02-01-intro.html</guid><category>github</category><category>static</category><category>pelican</category></item></channel></rss>